===========================
Сервис обмена данными SPHO
===========================

.. sectnum::

.. contents:: Оглавление

Определение
~~~~~~~~~~~

Веб сервис обмена данными SPHO (Softinform Pharmbase Head Office) предназначен для обмена данными между базой данных Head Office и базой данных аптечной сети

Организация подключения к сервису
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Участники:

- Технический отдел «Аптеки»

- Технический специалист 

- Менеджер ООО «Морион»

- Разработчики SPHO

Последовательность событий:

.. csv-table:: Последовательность событий
   :header: "№ Шага", "Действующее лицо", "Шаг", "Комментарий"
   :widths: 15, 20, 30, 30

   1, "Менеджер ООО «Морион»", "Предоставляет техническому отделу аптеки инструкцию по подключению к сервису информационного обмена SPHO, для предварительного ознакомления и подготовки работ"
   2, "Технический специалист", "Запрашивает у менеджера ООО «Морион» информацию о организации", "Юридическое название Организации или Холдинга; Юридический адрес Организации; Список аптек, далее структур, участвующих в информационном обмене, согласно договору."
   3, "Менеджер ООО «Морион»", "Предоставляет техническому специалисту необходимую, вышеперечисленную, информацию в формате xls"
   4, "Технический специалист", "На основе имеющейся информации, создает соответствующую корпорацию (Организацию и Структуры) в базе данных SPHO, посредством использования веб интерфейса “Админки” и генерирует для каждой структуры “Ключ доступа” – AccessKey.", "AccessKey: единственный и уникальный идентификатор Организации/Структуры, с помощью которого будет выполняться авторизация для использования API"
   5, "Технический специалист", Дополняет xls файл, проставляя каждой структуре соответствующий «AccessKey» и передает его менеджеру Организации"
   6, "Менеджер ООО «Морион»", "Проверяет корректность списка и передает предоставленные «AccessKey» в технический отдел аптеки"
   7, "Технический отдел «Аптеки»", "После получения ключей доступа, технический отдел «Аптеки» сообщает менеджеру ООО «Морион» о готовности к первой отправки данных"
   8, "Менеджер ООО «Морион»", "Связывается с техническим специалистом на предмет готовности отправки данных по какой либо одной структуре или по всем структурам одновременно"
   9, "Технический специалист", "Запрашивает информацию у разработчиков SPHO для проверки доступности переданных данных и их корректности"
   10, "Разработчики SPHO", "В случае успешной передачи данных – сообщают менеджеру ООО «Морион» о завершении процесса информационного обмена. Передают всю необходимую информацию о возможных корректировках"


Периодичность обмена информацией
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* Ежедневный обмен (обмен данным за 24 часа)
* Еженедельный (обмен данными за 7 дней)
* Месячный (обмен данными за весь месяц)


Типы документов в транзакциях обмена
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. csv-table:: Типы документов в транзакциях обмена
   :header: "Тип документа (id_entity)", "Название", "Описание"
   :widths: 20, 20, 30
   
   1, "Приход", "оприходование от поставщиков"
   2, "Расход Б/Н", "продажи по безналичному расчету покупателям"
   3, "Расход Чек", "продажи первого стола"
   4, "Возврат поставщику", "возврат медикаментов поставщику"
   5, "Возврат Чек", "возврат медикаментов от покупателя первому столу"
   6, "Возврат Б/Н", "возврат медикаментов от покупателя по безналичному расчету"
   7, "Акт оприходования", "корректировка количества или оприходование медикамента вследствие пересортицы или инвентаризации"
   8, "Акт списания", "корректировка или полное списание количества медикамента вследствие пересортицы или инвентаризации"
   9, "Перемещение", "отгрузка (9) / прием (10) медикаментов из структуры на структуру"
   51, "Остатки", "текущие остатки структуры"
   52, "Маркетинговые договора" 
   53, "Ассортиментные группы" 
   54, "Группы для заказа" 

Описание API сервиса информационного обмена
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* Авторизация
* Регистрация/Получение ID хранилища аптеки
* Отправка данных на ХО (Head Office)

